\documentclass[]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\usepackage{fixltx2e} % provides \textsubscript
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
\else % if luatex or xelatex
  \ifxetex
    \usepackage{mathspec}
  \else
    \usepackage{fontspec}
  \fi
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX,Scale=MatchLowercase}
\fi
% use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
% use microtype if available
\IfFileExists{microtype.sty}{%
\usepackage{microtype}
\UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{unicode=true,
            pdftitle={Rmarkdown\_seguros\_estados},
            pdfauthor={Gonzalo Moreno},
            pdfborder={0 0 0},
            breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls
\usepackage{color}
\usepackage{fancyvrb}
\newcommand{\VerbBar}{|}
\newcommand{\VERB}{\Verb[commandchars=\\\{\}]}
\DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
% Add ',fontsize=\small' for more characters per line
\usepackage{framed}
\definecolor{shadecolor}{RGB}{248,248,248}
\newenvironment{Shaded}{\begin{snugshade}}{\end{snugshade}}
\newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{#1}}
\newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.81}{#1}}
\newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.31,0.60,0.02}{#1}}
\newcommand{\ImportTok}[1]{#1}
\newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{#1}}
\newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.00}{#1}}
\newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.13,0.29,0.53}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.81,0.36,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\BuiltInTok}[1]{#1}
\newcommand{\ExtensionTok}[1]{#1}
\newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textit{#1}}}
\newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.77,0.63,0.00}{#1}}
\newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{#1}
\newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.35,0.01}{\textbf{\textit{#1}}}}
\newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.94,0.16,0.16}{#1}}
\newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.64,0.00,0.00}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\NormalTok}[1]{#1}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
\IfFileExists{parskip.sty}{%
\usepackage{parskip}
}{% else
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
}
\setlength{\emergencystretch}{3em}  % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{5}
% Redefines (sub)paragraphs to behave more like sections
\ifx\paragraph\undefined\else
\let\oldparagraph\paragraph
\renewcommand{\paragraph}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
\let\oldsubparagraph\subparagraph
\renewcommand{\subparagraph}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi

%%% Use protect on footnotes to avoid problems with footnotes in titles
\let\rmarkdownfootnote\footnote%
\def\footnote{\protect\rmarkdownfootnote}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\newcommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}
  \title{Rmarkdown\_seguros\_estados}
  \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}
  \author{Gonzalo Moreno}
  \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}
  \predate{\centering\large\emph}
  \postdate{\par}
  \date{23 de marzo de 2018}


\begin{document}
\maketitle

{
\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents
}
\subsection{Limpieza de Datos Seguros del
Estado}\label{limpieza-de-datos-seguros-del-estado}

El proposito de este codigo es la limpieza de datos en Seguros del
Estado para identificar patrones de riesgos. Primero la extraccion de
datos

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{knitr}\OperatorTok{::}\NormalTok{opts_chunk}\OperatorTok{$}\KeywordTok{set}\NormalTok{(}\DataTypeTok{echo =} \OtherTok{TRUE}\NormalTok{)}

\KeywordTok{library}\NormalTok{(tm)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(RWeka)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(openNLP)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(stringr)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(wordcloud)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(RColorBrewer)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(data.table)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(slam)}
\KeywordTok{library}\NormalTok{(ggplot2)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{Lectura de datos:}\label{lectura-de-datos}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{setwd}\NormalTok{(}\StringTok{'C:/Users/ProBook/Documents/R_projects/visualization_shiny/Seguros del Estado/'}\NormalTok{)}
\KeywordTok{source}\NormalTok{(}\StringTok{"functions_seguros.R"}\NormalTok{)}

\NormalTok{sherlock_df<-}\StringTok{ }\KeywordTok{fread}\NormalTok{(}\StringTok{'Reporte Eventos Sherlock_csv.csv'}\NormalTok{, }\DataTypeTok{sep =} \StringTok{';'}\NormalTok{,}\DataTypeTok{stringsAsFactors =}\NormalTok{ F, }\DataTypeTok{encoding =} \StringTok{"Latin-1"}\NormalTok{)}
\NormalTok{sherlock_df<-}\StringTok{ }\KeywordTok{cleaning_data_sherlock}\NormalTok{(}\KeywordTok{data.table}\NormalTok{(sherlock_df))}

\CommentTok{#claxon_df<- fread('claxon.csv', sep = ';', stringsAsFactors = F)}
\CommentTok{#claxon_df<-cleaning_data_claxon(claxon_df)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{limpieza de acentos}\label{limpieza-de-acentos}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'á'}\NormalTok{,}\StringTok{'a'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'é'}\NormalTok{,}\StringTok{'e'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'í'}\NormalTok{,}\StringTok{'i'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'ó'}\NormalTok{,}\StringTok{'o'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{gsub}\NormalTok{(}\StringTok{'ú'}\NormalTok{,}\StringTok{'u'}\NormalTok{,sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento<-}\KeywordTok{tolower}\NormalTok{(sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\subsection{Creacion de Corpus}\label{creacion-de-corpus}

creacion del corpus de la columna descripcion de seguros del Estado:

\subsection{Limpieza del corpus}\label{limpieza-del-corpus}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{nuevas_stopwords<-}\KeywordTok{stopwords}\NormalTok{(}\StringTok{'spanish'}\NormalTok{)[}\KeywordTok{which}\NormalTok{(}\KeywordTok{stopwords}\NormalTok{(}\StringTok{'spanish'}\NormalTok{) }\OperatorTok{!=}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{'no'}\NormalTok{))]}

\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc, }\DataTypeTok{FUN =}\NormalTok{ removePunctuation)}
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc, removeNumbers)}
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc, }\KeywordTok{content_transformer}\NormalTok{(tolower))}
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc,  }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(x) }\KeywordTok{removeWords}\NormalTok{(x,nuevas_stopwords))}
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc, removePunctuation, }\DataTypeTok{preserve_intra_word_dashes=}\NormalTok{T) }
\NormalTok{clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{tm_map}\NormalTok{(clc, stripWhitespace) ## 2}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\section{Creacion de bigramas}\label{creacion-de-bigramas}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# onegram <- NGramTokenizer(clc, Weka_control(min = 1, max = 1, delimiters = " \textbackslash{}\textbackslash{}r\textbackslash{}\textbackslash{}n\textbackslash{}\textbackslash{}t.,;:\textbackslash{}"()?!"))}

\CommentTok{#bigram <- NGramTokenizer(clc, Weka_control(min = 2, max = 2, delimiters = " \textbackslash{}\textbackslash{}r\textbackslash{}\textbackslash{}n\textbackslash{}\textbackslash{}t.,;:\textbackslash{}"()?!"))}
\CommentTok{#Cuando se analiza que la cantidad de bigramas encontrados son de **`r length(bigram)`**}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\section{Creacion de Frecuencias}\label{creacion-de-frecuencias}

Crearemos tokens de una y dos palabras (unigramas y bigramas)

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{gc}\NormalTok{()}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
##           used (Mb) gc trigger (Mb) max used (Mb)
## Ncells  931674 49.8    1442291 77.1  1442291 77.1
## Vcells 2332328 17.8    4084680 31.2  4084678 31.2
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# onegram}
\NormalTok{Tokenizer <-}\StringTok{ }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(x) \{RWeka}\OperatorTok{::}\KeywordTok{NGramTokenizer}\NormalTok{(x, RWeka}\OperatorTok{::}\KeywordTok{Weka_control}\NormalTok{(}\DataTypeTok{min=}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DataTypeTok{max=}\DecValTok{1}\NormalTok{))\}}
  
\KeywordTok{options}\NormalTok{(}\DataTypeTok{mc.cores=}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
\NormalTok{dtm <-}\StringTok{ }\KeywordTok{DocumentTermMatrix}\NormalTok{(clc, }\DataTypeTok{control =} \KeywordTok{list}\NormalTok{(}\DataTypeTok{tokenize=}\NormalTok{Tokenizer))}
\NormalTok{freq <-}\StringTok{ }\KeywordTok{sort}\NormalTok{(}\KeywordTok{colSums}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.matrix}\NormalTok{(dtm)), }\DataTypeTok{decreasing=}\OtherTok{TRUE}\NormalTok{)  }
\NormalTok{df_}\DecValTok{1}\NormalTok{<-}\KeywordTok{data.table}\NormalTok{(}\DataTypeTok{bigram=}\KeywordTok{names}\NormalTok{(freq),}\DataTypeTok{freq=}\NormalTok{freq)}

\NormalTok{Tokenizer <-}\StringTok{ }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(x) \{RWeka}\OperatorTok{::}\KeywordTok{NGramTokenizer}\NormalTok{(x, RWeka}\OperatorTok{::}\KeywordTok{Weka_control}\NormalTok{(}\DataTypeTok{min=}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DataTypeTok{max=}\DecValTok{2}\NormalTok{))\}}
  
\KeywordTok{options}\NormalTok{(}\DataTypeTok{mc.cores=}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
\NormalTok{dtm <-}\StringTok{ }\KeywordTok{DocumentTermMatrix}\NormalTok{(clc, }\DataTypeTok{control =} \KeywordTok{list}\NormalTok{(}\DataTypeTok{tokenize=}\NormalTok{Tokenizer))}
\NormalTok{freq <-}\StringTok{ }\KeywordTok{sort}\NormalTok{(}\KeywordTok{colSums}\NormalTok{(}\KeywordTok{as.matrix}\NormalTok{(dtm)), }\DataTypeTok{decreasing=}\OtherTok{TRUE}\NormalTok{)  }
\NormalTok{df_}\DecValTok{2}\NormalTok{<-}\KeywordTok{data.table}\NormalTok{(}\DataTypeTok{bigram=}\KeywordTok{names}\NormalTok{(freq),}\DataTypeTok{freq=}\NormalTok{freq)}

\NormalTok{df<-}\KeywordTok{rbind}\NormalTok{(df_}\DecValTok{1}\NormalTok{,df_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\KeywordTok{rm}\NormalTok{(df_}\DecValTok{1}\NormalTok{)}
\KeywordTok{rm}\NormalTok{(df_}\DecValTok{2}\NormalTok{)}
\KeywordTok{rm}\NormalTok{(dtm)}
\KeywordTok{rm}\NormalTok{(freq)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Graficamos las frequencias de los bigramas

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{pal2 <-}\StringTok{ }\KeywordTok{brewer.pal}\NormalTok{(}\DecValTok{8}\NormalTok{,}\StringTok{"Dark2"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{set.seed}\NormalTok{(}\DecValTok{123}\NormalTok{)}

\KeywordTok{layout}\NormalTok{(}\KeywordTok{matrix}\NormalTok{(}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{), }\DataTypeTok{nrow=}\DecValTok{2}\NormalTok{), }\DataTypeTok{heights=}\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{))}
\KeywordTok{par}\NormalTok{(}\DataTypeTok{mar=}\KeywordTok{rep}\NormalTok{(}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{))}
\KeywordTok{plot.new}\NormalTok{()}
\KeywordTok{text}\NormalTok{(}\DataTypeTok{x=}\FloatTok{0.5}\NormalTok{, }\DataTypeTok{y=}\FloatTok{0.5}\NormalTok{, }\StringTok{"Nube de Unigramas y Bigramas con mayor Frecuencia"}\NormalTok{)}
\KeywordTok{wordcloud}\NormalTok{(df}\OperatorTok{$}\NormalTok{bigram,df}\OperatorTok{$}\NormalTok{freq,}\DataTypeTok{min.freq=}\DecValTok{400}\NormalTok{,}\DataTypeTok{scale=}\KeywordTok{c}\NormalTok{(.}\DecValTok{6}\NormalTok{,.}\DecValTok{6}\NormalTok{),}\DataTypeTok{colors=}\NormalTok{pal2,}\DataTypeTok{random.color =}\NormalTok{ F)   }
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{Frecuencias_bigrama_seguros_estado_files/figure-latex/nube de palabras-1.pdf}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{write.csv}\NormalTok{(df,}\StringTok{'frecuencia_bigram_seguros_estado.csv'}\NormalTok{)}
\NormalTok{ggplot2}\OperatorTok{::}\KeywordTok{ggplot}\NormalTok{(}\DataTypeTok{data =}\NormalTok{ df[}\DecValTok{1}\OperatorTok{:}\DecValTok{20}\NormalTok{,], }\KeywordTok{aes}\NormalTok{(}\KeywordTok{reorder}\NormalTok{(bigram,freq),freq)) }\OperatorTok{+}\StringTok{ }\KeywordTok{geom_bar}\NormalTok{(}\DataTypeTok{stat=}\StringTok{'identity'}\NormalTok{, }\DataTypeTok{fill=}\StringTok{'blue'}\NormalTok{) }\OperatorTok{+}\StringTok{ }\KeywordTok{coord_flip}\NormalTok{() }\OperatorTok{+}\StringTok{ }\KeywordTok{ggtitle}\NormalTok{(}\StringTok{'Los 20 Unigramas y Bigramas mas frecuentes Seguros del Estado'}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\includegraphics{Frecuencias_bigrama_seguros_estado_files/figure-latex/guardar archivo de frecuencias y graficar barras-1.pdf}

\subsection{Identificar palabras
claves}\label{identificar-palabras-claves}

En esta etapa vamos a crear una columna limpiada de la descripcion del
archivo sherlock para eliminar palabras sin valor semantico, dejar todo
en minusculas y eliminar acentos y tildes. Con esa columna limpia se usa
las palabras claves identificadas por Monica Amaya para identificar los
registros que coinciden con esas palabras claves.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{key_words <-}\StringTok{ }\KeywordTok{c}\NormalTok{(}\StringTok{'afectacion servicio'}\NormalTok{,}\StringTok{'interrupcion'}\NormalTok{,}\StringTok{'caida'}\NormalTok{,}\StringTok{'falla'}\NormalTok{,}\StringTok{'indisponibilidad'}\NormalTok{,}
               \StringTok{'no disponibilidad'}\NormalTok{,}\StringTok{'deteccion'}\NormalTok{)}

\NormalTok{limpieza_descripcion<-}\StringTok{ }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(x, nuevas_stopwords)\{}
  
\NormalTok{  x<-}\KeywordTok{removePunctuation}\NormalTok{(x)}
\NormalTok{  x<-}\KeywordTok{removeNumbers}\NormalTok{(x)}
\NormalTok{  x<-}\KeywordTok{removeWords}\NormalTok{(x,nuevas_stopwords)}
\NormalTok{  x<-}\KeywordTok{stripWhitespace}\NormalTok{(x)}
\NormalTok{  x<-}\KeywordTok{str_trim}\NormalTok{(x,}\StringTok{'both'}\NormalTok{) }\CommentTok{#remove first and last whitespace}
  
  \KeywordTok{return}\NormalTok{(x)}
  
\NormalTok{\}}

\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{nueva_descripcion<-}\KeywordTok{sapply}\NormalTok{(sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{Descripcion_Evento,limpieza_descripcion,}
\NormalTok{                                      nuevas_stopwords)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Ahora encontraremos los registros que coincidan con las palabras claves
y los resultados seran filtrados y guardados para el análisis de riesgos

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{encontrar_coincidencias<-}\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(x,key_words)\{}
\NormalTok{  src <-}\StringTok{ }\KeywordTok{VectorSource}\NormalTok{(x)}
\NormalTok{  clc <-}\StringTok{ }\KeywordTok{VCorpus}\NormalTok{(src, }\DataTypeTok{readerControl =} \KeywordTok{list}\NormalTok{(}\DataTypeTok{language=}\StringTok{'es'}\NormalTok{))}


\NormalTok{  Tokenizer <-}\StringTok{ }\ControlFlowTok{function}\NormalTok{(x) \{RWeka}\OperatorTok{::}\KeywordTok{NGramTokenizer}\NormalTok{(x, RWeka}\OperatorTok{::}\KeywordTok{Weka_control}\NormalTok{(}\DataTypeTok{min=}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DataTypeTok{max=}\DecValTok{2}\NormalTok{))\}}
  
  \KeywordTok{options}\NormalTok{(}\DataTypeTok{mc.cores=}\DecValTok{3}\NormalTok{)}
\NormalTok{  dtm <-}\StringTok{ }\KeywordTok{DocumentTermMatrix}\NormalTok{(clc, }\DataTypeTok{control =} \KeywordTok{list}\NormalTok{(}\DataTypeTok{tokenize=}\NormalTok{Tokenizer))}
  \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ (}\KeywordTok{any}\NormalTok{(dtm}\OperatorTok{$}\NormalTok{dimnames}\OperatorTok{$}\NormalTok{Terms }\OperatorTok{%in%}\StringTok{ }\NormalTok{key_words))\{}\KeywordTok{return}\NormalTok{(}\OtherTok{TRUE}\NormalTok{)\}}
  \ControlFlowTok{else}\NormalTok{ \{}\KeywordTok{return}\NormalTok{(}\OtherTok{FALSE}\NormalTok{)\}}
  
  
\NormalTok{\}}


\NormalTok{sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{posible_riesgo<-}\KeywordTok{sapply}\NormalTok{(sherlock_df}\OperatorTok{$}\NormalTok{nueva_descripcion,encontrar_coincidencias,}
\NormalTok{                                      key_words)}

\NormalTok{sherlock_filtrado<-}\StringTok{ }\KeywordTok{copy}\NormalTok{(sherlock_df[posible_riesgo}\OperatorTok{==}\NormalTok{T])}
\NormalTok{sherlock_filtrado<-}\StringTok{ }\NormalTok{sherlock_filtrado[,}\DecValTok{1}\OperatorTok{:}\DecValTok{51}\NormalTok{]}
\KeywordTok{write.csv}\NormalTok{(sherlock_filtrado,}\StringTok{'Sherlock_csv_filtrado.csv'}\NormalTok{, }\DataTypeTok{row.names =}\NormalTok{ F)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Se encuentra que del total de \textbf{5264} registros la cantidad de
\textbf{358} son eventros relacionados con riesgos, los cuales equivalen
a un porcentaje del \textbf{0.07} \%


\end{document}
